香港發展追不到大陸的原因！

科網係大陸成功， 主要目的係溫總時期明白要谷內需！ 第二係領導知道地產霸權對一個國家發展不健康， 所以現在玩網購， 令到商舖價值降低， 平均返全個經濟體發展！ 第三係網購產生左好多其他服務， 如快遞， 個體戶小店， 令一班人唔會剩係得打工先有出路！

香港， 人工高， 租金高， 普通人不可能做生意！ 想開雜貨店， 做小販， 都無可能。 香港就係地產霸權打壓住其他行業發展， 所以香港根本無可能搞到科網， 同埋最關鍵係香港的在上者剩係搞地產， 唔想發展其他業務！ 你睇大陸， 雙馬都唔會講賺到錢要買地起樓， 人地都係不停開發新服務， 改善大家生活， 增加公司利潤。

香港集團賺錢， 只係打壓打工仔， 縮減成本， 唔似國內不停擴張業務， 創造更多新職位！ 香港的產業鏈， 勞工市場， 都反應左香港業務發展過於單一！

一個字形容香港未來， 灰！ 網購， 共享經濟是現今最流行的發展題目， 大家看香港如何發展這些題目就知道為什麼香港追不上別人！

你家下以為網購可以好平? 家下支那網購已由1,2間公司控制晒, 所有貨品價錢都控制埋, 唔可以自由減價, 你減就BAN埋你ACC等你無貪賣.

淘寶已經係咁行緊, 反而家下落鋪D價有時仲平過淘寶.

仲有2手轉賣都唔得, 二手野都會畀人告你係賣老翻. 家下佢地咩都控制晒, 你估上網就會平左?

係囉
咁好景都唔明點解咁多支那人落香港

係有啲道理，不過喺連登同人講大陸好，只會畀人話五毛

x2

發你老母系咩,一個國家一個城市,
個運作都唔撚同,有咩好比較
btw跟大陸死得仲快

關支那人落黎香港做蝗蟲咩事

香港搞唔到科技野咪老闆唔肯比錢囉
現有模式下 有錢搵 又賺到錢既 點解要轉模式？
呢個係好多老細既諗法
除非政府或有新興老細出黎帶頭搞 否則都係得個吉

同埋 香港人對新野接受到唔高 特別係中年果輩

其實我唔係想講大陸好， 係想講香港相對其他地方發展都跟唔到！

只係用左中國做例子

如果講美國， 好多零售店都關門， 原因都是差不多， 網購搶了不少生意！ 可能網上購物仲貴， 不過都好多人貪方便， 更願意消費！

扮咩鳩中立

簡單講 香港人接受新事物程度低

d新野無吸引力自己收皮怪消費者。
本末倒置。

大陸狗講野都回
又想推支那寶

ON9啦, 外國可以競爭格價, 係支那只係全面控制價格.

唔係所有生意都適合香港
掉返轉, 香港做生意亦唔洗剩係著眼於香港一個市場
就算做網購, 都可以係面向世界

你有一個好既設計, 每個國家少少人同你買, 個數已經好大

你買野都會上淘寶, Rakuten, ebay, Amazon, 甚至有人會上台灣日本歐美唔同賣衫既網, 唔一定係咁大型既網購平台, 香港人又點會係唯一咁做既人? 外國人都會咁做, 你有一D好既貨品, 老連咁遠, 可能冰島既人都會買你既野

Focus返喺自己既產品, 後面嗰D咩物流呀網站呀大把公司幫你搞掂
最緊要件產品好唧

因為有你地支那狗阻頭阻勢囉

支那咁好景仲落黎香港做乜

你對， 其實我想講係香港好難幫到人去發展好自己的產品， 因為營商同生活成本都太高， 扼殺左好多香港的人材

partially agree

成也地產
敗也地產

兩者都係
你睇一街都係智能手機咁耐
電話入信用卡比錢要幾耐先開始多人用

我覺得香港灰， 係uber 又打壓， tesla 環保車都唔支持， 太保守

Uber係威脅到班拎住的士牌既特權階級利益姐

Gobee bike 呢d垃圾咪又比佢搞

因為你地支那狗阻頭阻勢囉

香港發展受阻係因為有班特權階級廢老係度 為左維

護佢地利益不惜搞衰香港

近二十件仲多左班大陸落黎既特權階級 加速香港死亡

gobee bike 係香港行唔通

就係囉， 所以特權就玩哂

因為落黎個d係廢 黎乞食拎綜援囉on9
生活水平中上甚至中 都唔會落黎乞食啦 明咪？

怪就怪香港男人廢 要娶大陸窮女人之段再搶公屋

其實好似無邊個國家成功！ 始終泊係街用左好多公共地方

其實我唔明點解連登仔一見有人話強國某d野好過香港就起晒鋼
知道自己有咩弱點其實係好事黎架喎,一味拒絕承認咪等淘汰囉

你都幾可憐，世界細到得淘寶
你一定係食開屎果班地底泥
人地講網購正常人都只會諗起amazon 依類領先業界顛覆成個市場既公司你就九唔搭八講淘寶唱淡

其實想俾大家認清香港發展難的原因， 就係地產霸權， 不過可能寫得唔好， 變左著眼點講緊中國好， 我自己都係香港出生， 見到香港變到咁， 好失望， 想走， 怪就怪自己無本事， 想去澳洲新加坡無資格

領先緊點追?

咪係，都唔知幾好，支那好過香港多多聲啦，淘寶又平又快

利申: 用開amazon

香港製造成本高，
唯一突圍而出嘅方法係賣本土特色，
不過政府就擺明打壓你迫你同中國同化。

其實網購係香港都愈黎愈普遍 你見幾多師奶OL都用淘寶 另外見順豐愈開愈多就知

始終香港地方細 每區都有商場 買野太方便 而且市場已經好成熟 新興方法當然會發展得慢

我都係amazon 直接買野， 送到香港送上門好快手， 平香港門市1/3！ 原因係香港鋪租貴， 人工高， 將呢d 成本轉返哂去件貨到， 我地就要買貴貨，地主就賺哂

關閉鎖國都係影響大， 資訊壟斷左

去到網購就係同全世界比 其實都無咩聽過香港有咩product係好 香港一直都係靠炒賣 金融同賣服務為生

你用自己最弱果項比人地最強果項緊係輸啦

其實支付寶都係直接抄paypal, taobao就抄eBay ! QQ就抄icq

所以就係業務唔夠多元化發展

無錢 四大都咁有錢 得誠哥肯比錢買未來科技

其他果三大仲奶緊中央鞋想繼續食地產既水

網上買戲飛仲要比手續費，就知香港班商家佬係幾咁仆街

當然呢個係老問題 一黎上面所講班特護階級唔想變
二黎老百姓都唔敢變 d老豆老母細細個就想d仔做醫生律師 做唔到就入銀行金融

由細已經打壓小朋友既創意 咁香港點會有創意工業

所以我上面講既特權階級除左權貴政府 仲有上一代香港人

OP 明顯對大陸經濟毫無認識
大陸做起網購，推d 科技公司去做共享經濟係迫不得已

因為大陸制造業已經係明日黃花，起基建既邊際效益愈黎愈低，再咁落去就會跌入中等收入陷阱，永不超生

共產黨知呢個問題，所以要搵高增值行業推自己經濟，所以先有你講既網購

但問題係科技業係咪真係可以解決大陸既經濟問題，我個人覺得唔係，因為第一大陸既科技業係閉門造車，一行出去根本冇辦法同外國競爭。第二係一直以黎大陸都係做抄個個，BAT入面有邊樣係佢玩先？我諗唔到。

最後，香港點解科技業做唔起，主要因為香港用金融/服務業做緊高增值項目，呢樣野係大陸冇既，所以香港既商人對科技業呢行投資少

我覺得最得意係icq死左咁多年， qq仲可以玩到咁勁， 有時都覺得複製先係成功之道

香港人有錢都會諗買樓收租， 其他野唔想諗咁多

我覺得最後金融業都無得玩， 之後香港唔知點

唔同， 支付寶係hold 錢。 淘寶要你確定打款先過數，paypal 係信用卡直接比錢。兩樣野黎，
淘寶成功係支付寶。收到貨有問題唔比錢住。
重可以淘寶介入投訴。

qq唔係純粹娛樂，好多公司內部溝通，對客都係用qq

Hold錢呢樣野， 剩係借返俾銀行條數都可以好勁

倒果為因，事實係中國科網俾兩三間科網壟斷，佢地擁有全球最大抄襲團體，佢地只係將外國有既野，先禁入國，再自已抄一套並在13億人內聯網實行。

唔好唔記得作為抄襲大國，原創性近符零，佢地優勢只在於佢地有幾億人databade同埋天文數字資金同國策支持，先抄得咁快，實行咁快，推廣咁快，佢乜都可以自已整晒。

倒果為因話領導有遠見喎，人唔笑，狗都吠，幫領導奶鞋底的可憐蟲。

香港少人做小生意既原因好似唔係鋪租而係多Regulation

金融業有冇得玩其實係睇全世界受唔受
而人地受唔受主要係睇信唔信你，即係法律有冇保障，會唔會政府出d regulation 搞到人地渣都冇，呢d 都係大陸冇同點解上海吹咁耐都做唔到國際金融中心

至於香港金融業，我估至少可以玩多5~10年

觀點非常對，加上香港人只會搵快錢開金鋪藥房比內地人，或炒樓之類。 另外香港人價念保守，只要內地不論好壞都排斥。 所以香港商人唔好好發展技術，香港冇資源冇技術。

利申：土生土長香港人，但外國畢業做緊野會留係當地，完。

其實岩但係香港咁城市化 可以睇到實物係唔同

如果香港跟中國咁玩， 香港仲快玩完！ 但要保持自己特色， 又無咁大能力

好多意想不到的事， 都會在中國發生！
不知應該開心定傷心

樓主根本on9 根本野都唔知仲黎說教

大陸：搵錢嘅地方
香港：住嘅地方

入完用完就即del啦
麼佢夠安全?

領導
返大陸啦你

好， 我返大陸先， 我乜都唔識， 唔係大家面前獻醜

大陸=抄 但起碼係落手落腳做去set up 一d 野

香港=抄都廢事 根本無心發展科技 炒樓炒股炒 水貨咪得

咪就係你呢種思想反映出思想守舊
個個認為實物先最安全唔會被人盜用

我明白會有安全顧慮
事實上有好多安全認證去保障返網上購物既安全
例如你要指紋先用到apple pay/ sms認証